態度將決定呢場運動係成功定失敗

岩岩見到有個post 樓主講自己今日係上水諗住影張相上ig 叫人黎支持

而張相係影到唔少人 雖然唔清 不過都睇到服裝

身邊即刻有人屌佢 結果樓主就上黎開post 話自己比人態度好差咁屌 所以好委屈

呢件事其實個樓主明顯係做得唔好 但就因為佢比人態度差咁鬧 佢就會即刻有一種心態 我都走出黎 我都係同路人 點解要比人咁樣既態度鬧我

呢件事令我諗起幾十年前日本社運失敗既主因
就係對同路人太過苛求 下下要求支持既人就要做到最好 一絲不足就會屌到上天 最後自然無人頂得順

其實香港仲有好多人 或者未有足夠覺悟 或者準備不足

見到佢地有做得唔好既地方 可以循循善誘 或者態度和緩咁去同佢地講 如果岩岩個樓主係比人和善咁叫佢唔好 相信佢無可能會上黎開post 話好委屈

當然如果事態危急無時間就無計 但如果有時間就千奇唔好用差既態度
唔係就好易會激起人既委屈心理 去到最壞情況甚至會變成當年日本

總結就係
對外態度要良好 特別係對同路人
嘗試用友善溝通方式去令同路人認同更多

推

AGREE

agree
無人鍾意比人屌 就算係自己錯都唔會想比人態度惡劣咁對待 係人性 所以態度好d 會好好多

其實源自佢唔理解咁做有咩危險
但上得連登會唔會咁都唔知
但同意好意相勸先
有時啲中老年都係同路人但真係唔知發生咩事
勸唔掂再屌都未遲

推
肯出黎而家比鍵盤軍師好
唔好對同路人太惡

自己醒水啦
影到人擺到上網分分鐘累死人
唔好令日本苦行黎比。

係認同
但真心唔明自己唔啱點解仲可以覺得委屈
香港人嘅自大都係失敗嘅最大原因

本身都諗住開post講

今日都聽到好多人叫唔好影相
有啲係勁有禮貌咁叫
有禮貌到我企係隔離都有啲唔好意思

但有啲就好似命令咁嘅語氣
咁樣會拎個個人更嬲
由其係啲廢中老 佢地點會中意比人命令
佢地一定會心諗你做乜柒命令我
就因為咁 佢地會因為面子問題而鬧返你
咁就又多左衝突

雖然比人影到係會好嬲好擔心
但希望大家一開始用左啲好啲嘅語氣要求對方唔好影到人
試下用「我唔想」「我希望」「唔該你」嘅字眼？
雖然遇到啲弱智嘅可能會冇用
但我今日都見到有幾次係禮貌咁叫對方del相/唔好影 佢地都會聽
的確未必好多都明白事理
但少一單衝突 就少一份危險

情緒好緊要呀大家唔好似警犬咁控制唔到

其實係 好聲好氣講大部份人都明解

推到多啲人見到

講左好多次 叫人唔好影相係ok 但都話左唔好用凶人嘅態度 你好聲好氣講完佢繼續影或者串77先再行動

因為你好心咁叫人唔好影實少好多人反對唔俾人影相呢個做法

推
批評之前諗清楚
轉個語氣都可以帶返同一個MESSAGE出黎
又唔會傷害到同路人好重要

同路人就善意提醒下，唔洗下下屌人嘅…

先為聽日沙田推一下先

下面有d 長純粹想分享下我77做和理非見到姐姐點樣擊退人影相，有興趣可以睇睇，無嘅明天1430沙田見

個日77 因為太多人所以係海旁等開始，我左手面係一家6口拎住banner，右手係2個紋身情侶
我地個位前面係條路比人離開個星光大道，咁不斷有個矮仔來來回回影個一家人幾次，因為和理非，所以佢地係唔介意比人影嘅
跟住影到第4次，我見到紋身佬望住佢個電話，我就大叫你影乜撚野影咁多次呀，紋身佬就揪起佢個背囊
然後我地就同1家6口講佢影你大頭
我諗嗰個係阿嫲/姑姐之類，就行過去同佢講：你影唔係問題但我都有權睇下靚唔靚
原來張張都影唔到banner 齋影人樣
姐姐叫佢delete d 相，然後話我以為你想影d banner 先比你影，如果你咁中意來來回回影咁多次，不如你拎住banner 我幫你用我手機影
最後佢delete 哂所有相走左，過程唔洗10分鐘
所以有時老人家嘅智慧係好勁

幫推

輕輕一推